\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Qualidade de Software 1~~~(FGAXXXX)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Definição, terminologia de qualidade de software 
 \\
A qualidade no contexto de desenvolvimento de software e atributos da qualidade 
 \\
Definição, terminologia e Modelos de métricas em qualidade de software 
 \\
Técnicas estáticas de Verificação e Validação de software 
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
01. Definição, terminologia de qualidade de software
 \\

 \\
02. A qualidade no contexto de desenvolvimento de software
 \\
- Qualidade do processo, do produto, em uso
 \\
- Atributos da qualidade (Normas SQuaRE - ISO 25000)
 \\

 \\
03. As 5 métricas fundamentais e seus relacionamentos com a qualidade
 \\

 \\
04. Modelos e métricas de qualidade de software
 \\
- GQM
 \\
- PSM
 \\
- Ferramentas para apoio à qualidade de software (automatização de medições, gestão de resultados, etc)
 \\

 \\
05. Técnicas estáticas de V\&V (revisões, Auditorias, Inspeções)
 \\
- Revisões
 \\
- Auditorias
 \\
- Inspeções
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
PFLEEGER, Shari Lawrence. Engenharia de software: teoria e prática. 2. ed. São Paulo: Prentice Hall, c2004. xix, 535 p. : ISBN 9788587918314.
 \\
(eBrary) Chemuturi, M. (2010). Mastering Software Quality Assurance : Best Practices, Tools and Technique for Software Developers. Ft. Lauderdale, US: J. Ross Publishing Inc.  
 \\
(Open Access) Goal-driven software measurement- a guidebook, Link =  \url{http://www.sei.cmu.edu/reports/96hb002.pdf.}
 \\
ABNT Nbr ISO/IEC 15939, Engenharia de sistemas e de software, processo de medição, Ed. ABNT, 1a. Edição 2007.
 \\
ISO/IEC-25000. Software engineering — Software product Quality Requirements and Evaluation (SQuaRE) — Guide to SQuaRE.
 \\
(Open Access) Guerra, A. C.; Colombo, R. M.T., TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO: QUALIDADE DE PRODUTO DE SOFTWARE. MCT, 2009. Disponível em: \url{http://www.mct.gov.br/index.php/content/view/306537/Qualidade\_de\_Produto\_de\_Software.html.}
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
SOMMERVILLE, Ian. Engenharia de software. 8. ed. São Paulo: Pearson Addison Wesley, 2007. 552 p. : ISBN 978-85-88639.
 \\
Fenton N., Pfleeger, Shari L., Software Metrics: A Rigorous and practical Approach, PWS Pub, 2a. ed., 1998
 \\
(eBrary) Rico, David. Sayani, Hasan Sone, Saya . BUSINESS VALUE OF AGILE SOFTWARE METHODS : MAXIMIZING ROI WITH JUST-IN-TIME PROCESSES AND DOCUMENTATION. J. Ross Publishing Inc., 2009.
 \\
(eBrary) Rico, David., ROI OF SOFTWARE PROCESS IMPROVEMENT. J. Ross Publishing Inc., 2004.
 \\
Kan, Stephen H; Metrics and Models in Software Quality Engineering. Addison-Wesley Professional. 2ª. ed. 2002
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Gestão da Produção e Qualidade E
 \\
Interação Humano Computador
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

